<resources>
    <string name="app_name">401APP_v.1</string>
    <string name="activity_label">คุณกำลัง : </string>
    <string name="confidence">ความมั่นใจในกิจกรรม : </string>
    <string name="menuFood1">วัตถุดิบ \n
                    \n1. เนื้อปลาอินทรีย์ 3/4 ถ้วยตวง (150 กรัม)
                    \n2. รากผักชี (สับ) 1 ราก (3กรัม)
                    \n3. ตะไคร้ (ซอย) 1/2 ถ้วยตวง (40 กรัม)
                    \n4. กระเทียม (สับ) 1 กลีบ (3กรัม)
                    \n5. หอมแดง (ซอย) 1/4 ถ้วยตวง (40 กรัม)
                    \n6. น้ำตาลทราย 2 ช้อนชา
                    \n7. ใบสะระแหน่ 2 ช้อนชา (5 กรัม)
                    \n8. น้ำมะนาว 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n9. ผักชี (ซอย) 2 ช้อนชา (5 กรัม)
                    \n10. น้ำปลาลดโซเดียม 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n11. พริกขี้หนู (ซอย) 2 เม็ด  (5 กรัม)
                    \n12. น้ำมันพืช 1/2 ช้อนโต๊ะ
                    \n13. ใบมะกรูด (ซอย) 2 ใบ  (3 กรัม)
                    \n\nวิธีทำ
                    \n\n1. ตั้งกระทะใส่น้ำมันให้ร้อน นำเนื้อปลาลงย่างไฟอ่อนให้สุกทั้ง 2 ด้าน ตักขึ้นใส่จานพักไว้
                    \n\n2. นำตะไคร้ หอมแดง พริกขี้หนู ใบมะกรูด รากผักชี กระเทียม และเครื่องปรุงรส ลงในอ่างผสม คลุกเคล้าให้เข้ากัน
                    \n\n3. ตักขึ้นใส่จานโรยด้วยสะระแหน่ และผักชี เสิร์ฟพร้อมเนื้อปลาอินทรีย์ย่าง</string>
    <string name="menuFood2">วัตถุดิบ \n
                    \n1. แผ่นแป้งใบเมี่ยงญวน 3 แผ่น (40 กรัม)
                    \n2. ถั่วลิสงคั่ว (บุบ) 1/2 ช้อนโต๊ะ (10 กรัม)
                    \n3. ลูกฟักแม้ว (หั่นแท่ง) 1 ถ้วยตวง (100 กรัม
                    \n4. พริกขี้หนู (ซอย) 2 เม็ด (5 กรัม)
                    \n5. กุ้งแชบ๊วย 2 - 3 ตัว (70 กรัม)
                    \n6. กระเทียม (สับ) 2 กลีบ (5 กรัม)
                    \n7. แครอท (ขูดฝอย) 2 ช้อนโต๊ะ (30 กรัม)
                    \n8. น้ำตาลทราย 2 ช้อนชา
                    \n9. ถั่วฝักยาว (หั่นท่อน) 2 ช้อนโต๊ะ (30 กรัม)
                    \n10. น้ำมะนาว 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n11. มะเขือเทศเชอรี่(หั่นชิ้น) 2 ช้อนโต๊ะ (30 กรัม)
                    \n12. น้ำปลาลดโซเดียม 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n\nวิธีทำ\n
                    \n1. ล้างกุ้งแชบ๊วยให้สะอาด แกะเปลือก ผ่าหลัง ดึงเส้นดำออก นำลงลวกในน้ำร้อนให้สุก ตักขึ้นพักไว้
                    \n2. ผสมกุ้งที่เตรียมไว้ มะเขือเทศ ถั่วลิสงคั่ว พริกขี้หนู กระเทียมสับ และเครื่องปรุงรสทั้งหมดในถ้วย คลุกเคล้าให้เข้ากัน
                    \n3. นำลูกฟักแม้ว แครอท ถั่วฝักยาว ห่อด้วยแป้งใบเมี่ยงญวนที่ชุบน้ำแล้ว ตัดเป็นชิ้นขนาดพอคำ เสิร์ฟพร้อมน้ำราดส้มตำที่เตรียมไว้</string>
    <string name="menuFood3">วัตถุดิบ \n
                    \n1. ใบบัวบก (หั่นท่อนใบ-ก้านอ่อน) 1 ถ้วยตวง (30 กรัม)
                    \n2. พริกขี้หนู (ซอย) 1 เม็ด (3 กรัม)
                    \n3. มะเขือเทศเชอรี่ (หั่นชิ้น) 2 ช้อนโต๊ะ (30 กรัม)
                    \n4. น้ำมะนาว 1 ช้อนชา
                    \n5. หอมหัวใหญ่ (ซอย) 2 ช้อนโต๊ะ (30 กรัม)
                    \n6. ซีอิ๊วขาวลดโซเดียม 1 ช้อนชา
                    \n7. แครอท (ขูดฝอย) 2 ช้อนโต๊ะ (30 กรัม)
                    \n8. น้ำสลัดน้ำใส 3 ช้อนชา (12 กรัม)
                    \n9. ปลาข้าวสารกรอบ 1/2 ช้อนโต๊ะ (5 กรัม)
                    \n\nวิธีทำ\n
                    \n1. ผสมพริกขี้หนู น้ำมะนาว ซีอิ๊วขาว และน้ำสลัดที่เตรียมไว้ลงในถ้วย คนให้เข้ากันพักไว้
                    \n2. ใส่ใบบัวบก มะเขือเทศเชอรี่ หัวหอมใหญ่ และแครอท ลงในอ่างผสม ปรุงรสด้วยน้ำยำที่เตรียมไว้ คลุกเคล้าให้เข้ากัน ตักขึ้นใส่จานโรยปลาข้าวสารอบกรอบ พร้อมเสิร์ฟ
                    </string>
    <string name="menuFood4">วัตถุดิบ \n
                    \n1. น้ำมันพืช 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n2. กระเทียมสับ 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n3. หมูหมัก 100 กรัม
                    \n4. ข้าวสวย(ข้าวเสาไห้) 3 ทัพพี
                    \n5. น้ำตาลทราย 1 ช้อนชา
                    \n6. ซีอิ๊วขาว 2 ช้อนชา
                    \n7. ซีอิ๊วดำ 2 ช้อนชา
                    \n8. หอมหัวใหญ่ ตามชอบ
                    \n9. คะน้า ตามชอบ
                    \n10. มะเขือเทศตามชอบ
                    \n11. พริกไทยป่น
                    \n\nวิธีทำ\n
                    \n1. ใส่น้ำมันพืชลงไปในกระทะตามด้วยกระเทียมสับและหมูหมัก ผัดจนหมูสุก
                    \n2. ใส่ข้าวสวยลงไปปรุงรสด้วยน้ำตาลซีอิ๊วขาวซีอิ๊วดำ ผัดจนเครื่องปรุงเข้ากันกับข้าว
                    \n3. ใส่ผักตามลง หอมหัวใหญ่ มะเขือเทศ คะน้า ผัดอีกครั้งให้ผักสุก เสร็จแล้วตักใส่จานเสิร์ฟโรยหน้าด้วยพริกไทยป่น
                    </string>
    <string name="menuFood5">วัตถุดิบ \n
                    \n1. เนื้อไก่ 1/2 ถ้วย
                    \n2. ข้าวเปล่าหุงสุก 1 ถ้วย
                    \n3. ซีอิ๊วขาว 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n4. น้ำตาลทรายหยิบมือ
                    \n5. พริกไทย 1 ช้อนชา
                    \n6. กระเทียมสับ 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n7. น้ำเปล่า
                    \n8. น้ำมันหอย 1/2 ช้อนโต๊ะ
                    \n9. ผงปรุงรส 1 ช้อนชา
                    \n10. ต้นหอมผักชี
                    \n11. น้ำมัน 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n\nวิธีทำ\n
                    \n1. ตั้งกระทะให้ร้อน ใส่น้ำมันเล็กน้อยตามด้วยกระเทียม ผัดจนกระเทียมหอม
                    \n2. ใส่เนื้อไก่ลงไปรวนจนเริ่มเปลี่ยนสี ปรุงรสด้วยซีอิ๊วขาว น้ำมันหอย พริกไทย น้ำตาลเล็กน้อย และผงปรุงรส ผัดจนเนื้อไก่เริ่มสุก
                    \n3. เติมน้ำเปล่าลงไปจนท่วม แล้วตามด้วยข้าวเปล่าท่ี่หุงไว้ ต้มจนขาวเริ่มบานตามชอบ เปิดไฟอ่อนไว้และคอยคนข้าวด้านล่างจะได้ไม่ไหม้
                    \n4. ตักเสิร์ฟพร้อมโรยต้นหอมผักชีตามชอบ
                    </string>
    <string name="menuFood6">วัตถุดิบ \n
                    \n1. ไข่ต้ม 3 ฟอง (นำไข่แดงออก)
                    \n2. น้ำมะนาว 3 ช้อนโต๊ะ
                    \n3. หอมแดงซอย 1 1/2 ช้อนโต๊ะ
                    \n4. หอมใหญ่ 1 1/2 ช้อนโต๊ะ
                    \n5. พริกขี้หนูสวน 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n6. กระเทียมสับ 1 ช้อนโต๊ะ
                    \n7. น้ำตาล 1 ช้อนชา
                    \n\nวิธีทำ\n
                    \n1. ต้มไข่ให้สุก ปอกเปลือกออก แล้วผ่าไข่เป็นสองซีกตามยาว นำไข่แดงออก ใส่จาน เตรียมไว้
                    \n2. ทำน้ำยำโดยใส่ น้ำมะนาว น้ำตาล ลงในถ้วย คนให้น้ำตาลละลาย ใส่พริกขี้หนู หอมแดง หอมใหญ่ กระเทียม คนพอทั่ว พักไว้
                    \n3. จัดใข่ต้มลงในจานหรือถ้วย ตักน้ำยำราดพอทั่ว เสิร์ฟ
                    </string>
</resources>
